                             VChar LI para Linux
                             -------------------

                             por Ricardo Quesada
                               (c) 1994,1997

=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=
Algunas preguntas sobre el VChar
=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=
* Que es VChar, VChar LI y VChar NI ?
VChar es un editor de caracteres que hice para DOS en 1994. Desde la version
3.10 se llama VChar NI porque se le agrego manejo de 512 fonts, animacion sin 
flicker, y un manejo de mouse mejorado. ("NI"=New Interface ).
Pense hacer la misma interface para Linux, pero se me ocurrio una manera mejor
de hacerlo ( ... y en C es mas facil que en asm ... ) y le puse
entonces LI "Linux interface".

* Que se necesita tener ?
Una consola linux. Con mouse se maneja mucho mejor y mas rapido ( instalar
el gpm de Alessandro Rubini )
Ademas el programa esta linkeado dinamicamente con la librerias
       libc.so.5.2.18
       libgpm.so.1.10

* De donde sacastes informacion para hacer el programa ?
1) Para usar las rutinas de vga tengo un libro que lo recomiendo: PC Intern.
2) Para acceder a bajo nivel dentro del Linux, se puede leer Kernel Hacker
Guide (LDP), y los fuentes de la svgalib, gpm, y de ncurses.


=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=
Agradecimientos, Saludos y Contactos
=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=
No me quiero olvidar de nadie, asi que un saludo para todos y para...
 * Nacho,Morky,John,Pablito.
 * Javi,Emilio,Juan,Santi,Edu,Gonzalo,Charly.
 * a todos los integrantes de Tito 2, y Tito 1.
 * a la gente del Balug.
 * a la gente que juego al Batalla Naval para Linux y a Horacio Pena que
   hizo  el cliente para Windows y corrigio algunos bugs.
 * a los enamorados
 * y a RIVER ( el bicampion )
 
Si estas interesado en el Linux, en cualquier sentido podes visitar:
http://www.linux.org.ar

Si queres hacerme una sugerencia o reportar un bug del VChar, enviame un
e-mail a: rquesada@dc.uba.ar o visita mi pagina en:
http://www.pjn.gov.ar/~rquesada

=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=
Algo un poco mas tecnico
=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=
* Porque no use curses/ncurses ?
Saque un poco de informacion de las ncurses, sobre todo en como se controla
el teclado, pero el manejo de pantalla que usa no es tan directo como el que
uso. Aunque creo que a travez de las ncurses se podria haber hecho parecido.

* Porque es necesario trabajar 'tan directo' ?
Porque el VChar trabaja con la tabla de fonts en la direccion 0xa0000 para
que sea rapido. No usa el 'slowcopy' de las svgalib, si no que uno mas
directo. El manejo de pantalla tiene que ser rapido para que el programa se
vea lindo.

* Porque no use las svgalib ?
Porque no tiene un manejo de fonts. Podria expandir las svgalib ? Puede ser.
Aunque saque mucha informacion para el switcheo de las VT, la
inicializacion y otras cosas. Recomiento leer las svgalib a todos aquellos
que les interese el manejo de la vga en linux.

* Puedo usar el manejo de mouse del VChar LI en algun programa que haga ?
Si.

=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-
VChar LI tiene su propio .mid
=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-
Ahora VChar viene con su propio .mid
Fue hecho por Pablo Rossi <par@sli.pjn.gov.ar> y esta el el directorio mid.
Para escucharlo poner: playmidi vchar.mid
Suena mejor con una Gravis UltraSound.

=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-
Mas preguntas caracteristicas de todas las versiones del VChar
=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-
* Por que para Linux ?
Porque Linux es un sistema operativo que me gusta usarlo, descubrirlo y 
programarlo.

* Porque la version para DOS es shareware y la version para Linux no ?
Porque gracias a todos los fuentes que existen en Linux pude hacer este
programa. Y tal vez alguien viendo los fuentes de este programa pueda aprender
algo, asi como yo aprendi con otros fuentes.

* Pero eso no contesta porque no es Shareware ?
Bueno, porque no quiero.

* Por que la version de DOS esta ASM y la de Linux en C ?
Porque si.

* Pero por que se llama VChar ?
De VgaChar, o de ViewChar, no me acuerdo.

=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-
                                                            bye, Riq.
                                                           Agosto,1997
                                                    Buenos Aires, Argentina
